\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 1/2
% @Mathalea 
% @Source DNB
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités (Calculs)
\begin{exercice}[Source=D'après DNB,Trajet={2}]
Pour son anniversaire, Julien a reçu un arc.
Il tire une flèche. La trajectoire de la pointe de cette flèche est représentée ci-dessous.
La courbe donne la hauteur en mètres (m) en fonction de la distance horizontale en mètres (m) parcourue par la flèche. 
\begin{center}
\psset{unit=0.6cm}
\begin{pspicture}(-0.5,-1)(11,5)
\psgrid[gridlabels=0,subgriddiv=2,gridcolor=lightgray,subgridcolor=lightgray](0,0)(11,5)
\psaxes[linewidth=1pt]{->}(0,0)(11,5)
\psaxes[linewidth=1.5pt]{->}(0,0)(1,1)
%\uput[d](10.8,0){$x$}
%\uput[l](0,4.6){$y$}
\uput[d](9,-0.55){Distance horizontale (m)}
\rput(1.6,4.8){Hauteur (m)}
\psplot[plotpoints=5000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{0}{10}{1 0.9 x mul add x dup mul 0.1 mul sub}
\end{pspicture}
\end{center} 
\begin{enumerate}
\item Dans cette partie, les réponses seront données grâce à des \textbf{lectures graphiques}. 
	\begin{enumerate}
		\item De quelle hauteur la flèche est-elle tirée ? 
		\item À quelle distance de Julien la flèche retombe-t-elle au sol? 
		\item Quelle est la hauteur maximale atteinte par la flèche ?
	\end{enumerate} 
\item Dans cette partie, les réponses seront justifiées par des \textbf{calculs} :
 
La courbe ci-dessus représente la fonction $f$ définie par $f(x) = - 0,1 x^2 + 0,9x + 1$. 
	\begin{enumerate}
	\item Montrer que résoudre l'équation $f(x)=1$ revient à résoudre l'équation $x(-0,1x+0,9)=0$. \\
	Résoudre cette équation. Que peut-on en déduire ?
		\item Calculer $f(5)$. 
		\item La flèche s' élève-t-elle à plus de 3 m de hauteur ?
	\end{enumerate} 
\end{enumerate} 

\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item  
	\begin{enumerate}
		\item $1$ m
		\item $10$ m 
		\item $3$ m
	\end{enumerate} 
\item 
	\begin{enumerate}
	\item Se ramener à un second membre nul, puis factoriser. \\
	$2$ solutions : 0 et ...
	
		\item  $f(5)=3$
		\item Oui
	\end{enumerate} 
\end{enumerate} 

\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
